---
layout: post
title: 螺旋发展的技术
categories:
- 自话
tags:
- css
published: true
comments: true
---
<p>那个谁说世界是螺旋发展的，我说也真是。</p>

<p>现在的云计算潮流，经常能听到哪个地方哪个企业又推广云办公了，大家只要有一个显示器一样的瘦终端就可以连到云中，走到哪办公到哪。可是一想，这不就是黑客时代的主机/终端架构吗，一个用作输入输出的终端，连接到用于运算的主机上。当然，这里又可以说出千差万别（要不然这30年也白活了），但是至少大方面上他们是相同的。</p>

<p>再说这两年流行的移动应用开发，让我想到快十年前那阵的很多共享软件。那会大家还学个Windows的桌面开发，MFC什么的。后来一阵所谓B/S架构的风刮起来，人们一夜之间都不屑于做这种桌面开发了。当时几个论据，跨平台的问题，软件分发的问题，确实得到了很好的解决。但是iphone流行起来以后，仿佛一夜之间又回到了桌面开发的时代。跨平台和软件分发的事也没人提了，辛辛苦苦地为了各种分辨率做设计，做测试，似乎看起来都不是个事。因为人们发现，还是本地应用的体验好。可是谁又能保证也许有那么一天，当本地应用的优势不再那么明显的时候，大家又会谈起跨平台，软件分发的事。</p>

<p>说到跨平台了，Java的WORA（write once, run anywhere）当年是很大的卖点。可后来人们发现，好像也没这个必要，WOCA可以，退一步各个平台开发也不是事。不过又过了这么多年，平台越来越多了，光手机就三四个，这样的事恐怕又要被提起了。</p>

<p>最后再说个小的。当年的网页用表格布局，后来被我们俗称div+css的组合横扫了，以至于用表格布局最后都不好意思跟人打招呼。这么些年过去了，人们发现自己其实真真切切地需要用表格布局，但是为了体现时代的进步，现在叫做grid layout。看看微软提得CSS 3的grid属性：<br />
[cc lang="css"]<br />
grid-column: 1; grid-column-span: 3; grid-row: 1;<br />
[/cc]</p>

<p>活脱一个table里的colspan。</p>

<p>当然，其实还是发展了，原先写在html里的东西，现在用css就可以解决。和前面的例子一样，看似一样，但是都是绕了回来。不好说是从弯路绕回直路，还是相反。在一个时期是正确的，待一些客观条件成熟了，也许换回原来的方式也是正确的。</p>

<p></p>
